<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Trồng rau &#8211; Khu vườn nhỏ</title>
	<atom:link href="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/category/trong-rau/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://rootbie.github.io/khuvuonnho</link>
	<description>Đại học Đại Nam</description>
	<lastBuildDate>Wed, 01 Jun 2022 11:13:19 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>

<image>
	<url>https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/favicon.png</url>
	<title>Trồng rau &#8211; Khu vườn nhỏ</title>
	<link>https://rootbie.github.io/khuvuonnho</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>KỸ THUẬT TRỒNG RAU SẠCH TẠI NHÀ TRÊN SÂN THƯỢNG AN TOÀN, ĐƠN GIẢN VÀ HIỆU QUẢ</title>
		<link>https://rootbie.github.io/khuvuonnho/ky-thuat-trong-rau-sach-tai-nha-tren-san-thuong-an-toan-don-gian-va-hieu-qua/</link>
					<comments>https://rootbie.github.io/khuvuonnho/ky-thuat-trong-rau-sach-tai-nha-tren-san-thuong-an-toan-don-gian-va-hieu-qua/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nguyễn Viên]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 May 2022 10:01:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Trồng rau]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rootbie.github.io/khuvuonnho/?p=107</guid>

					<description><![CDATA[Kỹ thuật về cách trồng rau sạch tại nhà như thế nào? Cùng Khu vườn nhỏ tìm hiểu cách tạo một vườn rau xanh mướt trên sân thường, tại nhà cực đơn giản nhé. 1. Chuẩn bị dụng cụ để trồng rau sạch tại nhà Trước khi tìm hiểu cách trồng rau sạch tại nhà,<p class="link-more"><a href="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/ky-thuat-trong-rau-sach-tai-nha-tren-san-thuong-an-toan-don-gian-va-hieu-qua/#more-107" class="more-link">tiếp tục đọc &#10142; <span class="screen-reader-text">KỸ THUẬT TRỒNG RAU SẠCH TẠI NHÀ TRÊN SÂN THƯỢNG AN TOÀN, ĐƠN GIẢN VÀ HIỆU QUẢ</span></a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Kỹ thuật về cách trồng rau sạch tại nhà như thế nào? Cùng <a href="https://rootbie.github.io/khuvuonnho">Khu vườn nhỏ</a> tìm hiểu cách tạo một vườn rau xanh mướt trên sân thường, tại nhà cực đơn giản nhé.</em></p>



<h2><strong>1. Chuẩn bị dụng cụ để trồng rau sạch tại nhà</strong></h2>



<p>Trước khi tìm hiểu cách trồng rau sạch tại nhà, bạn cần chuẩn bị một số dụng cụ cần thiết như chai nhựa tái chế làm chậu cũng được. Để trồng rau sạch tại nhà, bạn có thể chuẩn bị các đồ dùng sau:</p>



<h3><strong>Khay hoặc chậu trồng rau</strong></h3>



<p>Xác định rau sạch bạn muốn trồng và chọn mua loại khay/chậu có kích thước sao cho phù hợp để chứa đủ lượng đất và chất dinh dưỡng.</p>



<p>Bạn nên chuẩn bị các loại chậu chuyên dụng để trồng rau, đáy chậu có lưới nhựa để ngăn cách đất và đáy chậu, khi tưới quá nhiều nước thì nước có thể chảy xuống dưới đáy là thoát ra ngoài, đất đã được ngăn cách một khoảng với đáy chậu nên không cần lo lắng cây rau sẽ bị úng vì nhiều nước.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img width="720" height="451" src="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-7.png" alt="" class="wp-image-113" srcset="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-7.png 720w, https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-7-300x188.png 300w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></figure></div>


<h3><strong>Giá, kệ để chậu trồng rau</strong></h3>



<p>Loại giá, kệ này rất dễ tìm thấy ở các cửa hàng chuyên bán đồ nông nghiệp, có nhiều kiểu dáng cho bạn lựa chọn. Bạn nên chọn loại kệ phù hợp với kích thước của chậu, vừa thẩm mỹ vừa tiết kiệm được không gian.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="719" height="405" src="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-8.png" alt="" class="wp-image-114" srcset="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-8.png 719w, https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-8-300x169.png 300w" sizes="(max-width: 719px) 100vw, 719px" /></figure></div>


<h3><strong>Đất trồng rau sạch</strong></h3>



<p>Để rau tươi tốt và phát triển nhanh thì bạn nên chọn loại đất phù hợp với từng loại rau mà bạn trồng. Một vài loại&nbsp;<strong>đất trồng rau sạch tại nhà</strong>&nbsp;điển hình như:&nbsp;<strong>đất cát pha</strong>,&nbsp;<strong>đất thịt</strong>,&nbsp;<strong>đất vườn</strong>,&nbsp;<strong>đất lấy tại công trình</strong>&nbsp;hay&nbsp;<strong>đất phù sa</strong>. Hay đơn giản mà tiện lợi hơn là bạn có thể chọn mua đất pha sẵn tại các nhà vườn. Với các gia đình ở thành phố thì có thể mua đất tại các cửa hàng, nên nhờ nhân viên tư vấn cho bạn loại đất chuyên dụng để trồng rau sạch, có nhiều chất dinh dưỡng và không cần phải tưới thêm phân bón.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="720" height="540" src="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-9.png" alt="" class="wp-image-115" srcset="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-9.png 720w, https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-9-300x225.png 300w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></figure></div>


<h3><strong>Phân bón tốt cho cây</strong></h3>



<p>Bạn nên chọn&nbsp;<strong>phân hữu cơ</strong>&nbsp;vì loại phân này thân thiện với môi trường. Phân hóa học sử dụng không đúng cách sẽ làm chua, chai đất và gây ảnh hưởng tới sức khỏe nếu thời gian cách ly không hợp lý. Các loại phân hữu cơ bạn có thể mua tại các cửa hàng vật tư nông nghiệp như phân trùn quế, phân bò đã qua xử lý&#8230; có thể tận dụng rác thải trong gia đình để làm phân bón.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="720" height="720" src="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-10.png" alt="" class="wp-image-116" srcset="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-10.png 720w, https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-10-300x300.png 300w, https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-10-150x150.png 150w, https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-10-90x90.png 90w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></figure></div>


<h3><strong>Dụng cụ trồng rau sạch tại nhà và bình tưới nước</strong></h3>



<p>Bạn có thể thể tận dụng các vật dụng có sẵn tại nhà hoặc sắm cho mình một bộ dụng cụ trồng rau nhỏ xinh để sử dụng lâu dài luôn nha!</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="720" height="480" src="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-11.png" alt="" class="wp-image-117" srcset="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-11.png 720w, https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-11-300x200.png 300w, https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-11-580x386.png 580w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></figure></div>


<h3><strong>Chọn hạt giống trồng rau sạch</strong></h3>



<p>Yếu tố đầu tiên để trồng rau tại nhà&nbsp;thành công đó là chọn hạt giống. Khi chọn mua hạt giống bạn cần lưu ý đến hạn sử dụng in trên bao bì để chắc chắn hạt của bạn còn hạn sử dụng nhé. Chọn hạt giống loại rau mà gia đình ưa thích và hạt hợp với từng mùa vụ, nên chọn hạt mẩy để dễ nảy mầm.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="512" height="287" src="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-12.png" alt="" class="wp-image-118" srcset="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-12.png 512w, https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-12-300x168.png 300w" sizes="(max-width: 512px) 100vw, 512px" /></figure></div>


<hr class="wp-block-separator aligncenter has-alpha-channel-opacity"/>



<h2><strong>2. Cách trồng rau sạch tại nhà đơn giản</strong></h2>



<p>Sau khi lựa chọn một trong các phương pháp trồng rau sạch tại nhà theo ý thích, bạn cần tiến hành trồng rau:</p>



<p><strong>Bước 1</strong>: Đổ đất dinh dưỡng và phân cho rau sạch đã mua vào chậu với tỷ lệ 50:50, nên đổ đất sao cho độ dày khoảng 8cm, san phẳng đất. &nbsp;Tưới nước làm ẩm hỗn hợp nhẹ. Dùng tay hoặc xẻng trồng rau xới tơi đất và phân. Tránh để hỗn hợp qua nhão, quá khô hay vón cục.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="720" height="481" src="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-13.png" alt="" class="wp-image-119" srcset="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-13.png 720w, https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-13-300x200.png 300w, https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-13-580x386.png 580w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></figure></div>


<p><strong>Bước 2</strong>: Cho đất ra khay hoặc chậu trồng, dùng tay ấn nhẹ. Cần đủ độ tơi xốp để cho cây phát triển.&nbsp;Chia đất trong khay thành từng luống, gieo hạt vào từng luống đó, trung bình mỗi luống khoảng 10 hạt, có thể thay đổi tùy theo diện tích, kích thước của chậu.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="720" height="417" src="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-14.png" alt="" class="wp-image-120" srcset="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-14.png 720w, https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-14-300x174.png 300w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></figure></div>


<p><strong>Bước 3</strong>: Lấp đất tại mỗi luống lên hạt giống, sau đó tưới nước đều chậu. Tưới nhẹ nước lên khay/chậu trồng. Trên một lớp đất mỏng hoặc mùn dừa (nếu có). Lớp mỏng này có tác dụng bảo vệ hạt giống và thoáng khí.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="720" height="960" src="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-15.png" alt="" class="wp-image-121" srcset="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-15.png 720w, https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-15-225x300.png 225w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></figure></div>


<p><strong>Bước 4</strong>: Đặt khay/chậu cây ở nơi có ánh sáng nhẹ, thoáng. Tránh ánh sáng mặt trời trực tiếp hoặc thiếu ánh sáng. Khi cây đã cứng cáp thì mang ra nơi có ánh sáng bình thường để cây có thể phát triển. Tỉa luống cho chậu rau.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="720" height="540" src="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-16.png" alt="" class="wp-image-122" srcset="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-16.png 720w, https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-16-300x225.png 300w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></figure></div>


<p>Đừng quên tưới nước mỗi ngày. Ngày nóng có thể tưới nước nhiều hơn. Thường xuyên theo dõi cây để có sự điều chỉnh phù hợp.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="720" height="933" src="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-17.png" alt="" class="wp-image-123" srcset="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-17.png 720w, https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-17-232x300.png 232w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></figure></div>


<p>Khi cây đã nảy mầm và lên chồi cao, bạn quan sát và lựa chọn những cây khỏe trong mỗi luống, tỉa bớt từ 4 đến 7 cây mỗi luống tùy từng loại rau để đảm bảo sản phẩm cuối cùng là những cây rau sạch và khỏe mạnh nhất. Sau khi tỉa luống, bạn có thể xới cho đất tơi thêm và tưới nước cho cây, sau đó chờ đợi đến ngày thu hoạch thành quả.</p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-wide"/>



<h2><strong>3. Cách trồng rau sạch tại nhà bằng chai nhựa</strong></h2>



<p>Tương tự như cách trồng rau ở trên nhưng khác ở chỗ là bạn thay chậu và khay thành chai nhựa. Có rất nhiều ý tưởng khi trồng rau trong chai vừa tiện lợi, vừa bảo vệ môi trường, giảm thiểu rác thải nhựa khó phân hủy. Sau đây, chúng tôi sẽ chỉ bạn&nbsp;các mẹo trang trí khu vườn đẹp&nbsp;và tối ưu bằng những chai nhựa để trồng cây nhé!</p>



<h3><strong>Cách làm vườn bằng cách treo chai nhựa thành kệ</strong></h3>



<p>Đặt chai nhựa nằm ngang, sau đó dùng dao rọc ở giữa thân chai. Tiếp đến, lấp đất và cho cây hoặc hạt vào trồng. Đục hai lỗ ở đầu và cuối xuyên qua chai, rồi cho dây vào. Sau đó, buộc cố định bằng cách thắt nút ở mỗi lỗ. Bạn có thể sử dụng bao nhiêu cho mỗi kệ treo tùy theo nơi và chiều dài sợi dây.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="720" height="582" src="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-18.png" alt="" class="wp-image-124" srcset="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-18.png 720w, https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-18-300x243.png 300w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></figure></div>


<h3><strong>Cách làm vườn rau chai nhựa xếp thành tầng</strong></h3>



<p>Để xếp thành tầng, bạn cần phải có một kệ tầng tùy theo quy mô trồng rau của bạn. Sau đó, đặt những chai nhựa kế bên nhau là được. Tuy đơn giản nhưng nhìn khu vườn của bạn trông không rối mắt mà cực kì gọn gàng và ngăn nắp.</p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-wide"/>



<h2><strong>4. Tất tần tật cách trồng rau sạch tại nhà bằng thùng xốp</strong></h2>



<p>Để trồng rau bằng thùng xốp bạn cần chuẩn bị thùng xốp có lòng sâu để tạo điều kiện co rể cây phát triển. Đối với thùng xốp, bạn cần đục những lỗ nhỏ dưới đáy để thoát nước. Lưu ý rằng, đất dùng để trồng trong thùng xốp là đất hữu cơ chiếm 3/4.</p>



<p>Đừng nên để thùng xốp dưới đất vì quá trình thoát nước sẽ diễn ra chậm, khiến đất dễ bị úng nước ảnh hưởng đến cây trồng. Bạn hãy để thùng lên giá đỡ hoặc kệ rồi để ở ban công, trên sân thượng hoặc vườn ngoài trời.</p>



<p>Thường xuyên tưới nước, đặc biệt là không dùng ca hay vòi tưới trực tiếp mà phải dùng bình xịt hoặc vòi sen. Ngoài ra, bạn có thể giữ ẩm cho đất bằng nước vo gạo, bã chè để tránh tình trạng đất vón cục, khô cằn.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="720" height="480" src="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-19.png" alt="" class="wp-image-125" srcset="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-19.png 720w, https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-19-300x200.png 300w, https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-19-580x386.png 580w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></figure></div>


<h3><strong>Chăm sóc rau sạch tại nhà</strong></h3>



<p>Sau khi mang cây ra ngoài thì phải đảm bảo việc che chắn trong giai đoạn đầu. Tránh trường hợp trời quá nóng hay mưa to sẽ ảnh hưởng đến sức sống và chất lượng của rau sạch bạn nhé.</p>



<p>Cần kiểm tra, tưới nước định kỳ khi thực hiện&nbsp;cách trồng rau sạch tại nhà. Nước vo gạo, bã chè, bã cafe chúng ta đều có thể tận dụng khi tưới cho cây, giúp cây giữ ẩm tốt hơn.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="720" height="540" src="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-20.png" alt="" class="wp-image-126" srcset="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-20.png 720w, https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-20-300x225.png 300w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></figure></div>


<h3><strong>Thu hoạch rau sạch</strong></h3>



<p>Tùy từng loại rau gieo trồng mà ta có thể thu hoạch những cách khác nhau, sau khi trồng khoảng 25-30 ngày có thể tỉa lá to ăn dần, cũng có thể cắt ngọn để ăn.</p>



<p>Sau khi thu hoạch lần một cho bón phân bổ sung khoảng&nbsp;<strong>20 – 25 ngày</strong>&nbsp;sau là thu hoạch lần hai.</p>



<p>Nếu chăm sóc cây rau&nbsp; tốt và đầy đủ dinh dưỡng thì có thể thu hoạch&nbsp;<strong>5 – 6 đợt</strong>.</p>



<p>Đất trồng rau&nbsp; sau khi thu hoạch nên bón vôi bột nông nghiệp hoặc men vi sinh như EM, trichoderma để xử lý đất, xới đất để khoảng 2 – 3 ngày, sau đó cho thêm ít đất dinh dưỡng vào để sử dụng lại.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="720" height="540" src="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-21.png" alt="" class="wp-image-127" srcset="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-21.png 720w, https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-21-300x225.png 300w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></figure></div>


<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-wide"/>



<h2><strong>5. Cách trồng ớt</strong></h2>



<p>Nguyên liệu tinh túy của ẩm thực này cực kỳ dễ trồng. Bạn có thể mua hạt giống từ những trái ớt đỏ khô trong nhà bếp của bạn.</p>



<ul><li>Trộn một lượng bằng nhau bao gồm mụn dừa, phân trộn và đá trân châu Perlite (hoặc những vụn nhỏ đất sét).</li></ul>



<ul><li>Cho đất trồng vào chậu nhỏ và ngâm ngập đất trong nước rồi để qua đêm.</li></ul>



<ul><li>Ngày hôm sau, ấn nhẹ từng hạt ớt xuống đất mềm và phủ lớp mùn/ cỏ khô lên trên.</li><li>Tưới nước hàng ngày cho đến khi hạt nảy mầm thành những cây non nhỏ.</li><li>Ngay khi lá xuất hiện, chuyển từng cây non sang chậu lớn hơn với chiều cao ít nhất là 50cm.</li><li>Tưới nước hàng ngày cho đến khi cây ra hoa. Giảm tần suất tưới nước sau khi cây ra hoa. Thu hoạch ớt tươi khi có quả.&nbsp;</li></ul>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-wide"/>



<h2><strong>6. Cách trồng cà chua</strong></h2>



<p>Từ một dĩa salad trộn đến một loại súp thịt thơm ngon, cà chua là thứ không thể thiếu trong hầu hết các nền ẩm thực trên toàn cầu. Dưới đây là cách bạn có thể dễ dàng tự trồng cà chua tại nhà.</p>



<ul><li>Chuẩn bị giá thể bằng cách trộn cát, đất đỏ, phân trộn, mụn dừa và bánh dầu neem theo tỷ lệ 30:20:20:20:10.</li><li>Gieo hạt cà chua vào bầu, cách đều nhau. Tưới đẫm nước sau khi gieo hạt.</li><li>Phủ hạt bằng cỏ khô/ lá khô và che phủ một phần để tạo hiệu ứng ½&nbsp; nhà kính.</li><li>Tiếp tục phun nước từ 2 &#8211; 3 ngày một lần cho đến khi hạt nảy mầm. Sau khi bốn bộ lá thật xuất hiện, cấy cây non vào chậu lớn và đóng cọc bằng que ở cả 4 mặt.</li><li>Thêm một ít phân trộn vào sát gốc cây cà chua mỗi tuần một lần cho đến khi cây ra hoa.</li><li>Vì cây cà chua rất dễ bị rệp sáp và sâu ăn lá tấn công, nên phun dầu neem pha loãng với dung dịch rửa bát lên cây như một giải pháp phòng ngừa cách mỗi 15 ngày một lần.</li></ul>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-wide"/>



<h2><strong>7. Cách trồng cà tím</strong></h2>



<p>Nếu bạn là một fan cuồng của ẩm thực Ấn Độ thì chắc chắn bạn không thể bỏ lỡ món baingan ka bharta thơm phức hay một đĩa kathirikai kulambu vương giả! Giờ đây, bạn có thể tự tay chọn những trái cà tím ngay từ vườn nhà của mình &#8211; nguyên liệu chính để chế biến những món ngon tuyệt hảo này. Đây là cách thực hiện:&nbsp;</p>



<ul><li>Ngâm hạt giống cà tím qua đêm và gieo vào trong đất có độ thoát nước tốt.&nbsp;</li><li>Chuẩn bị hỗn hợp đất trồng với 30% đất, 20% phân trộn, 20% mụn dừa, 20% cát và 10% bột bánh dầu neem.</li><li>Khi cây non đạt chiều cao 10 &#8211; 15cm, hãy cấy chúng vào hỗn hợp đất trồng mà bạn đã chuẩn bị. Bạn có thể trồng chúng chung với các loại cây đồng hành như cà chua, bắp cải, bông cải xanh, v.v.</li></ul>



<ul><li>Sau khi cây bắt đầu ra hoa, bạn nên kiểm soát lượng nước tưới hàng ngày.</li><li>Gấp hoa và xoa nhẹ để kích thích quá trình thụ phấn.</li><li>Về dinh dưỡng, hãy thêm một ít phân trộn/ vỏ chuối/ phân Jeevamrutham/ vỏ trứng vụn/ phân Panchagavya vào sát gốc cây và thay mới mỗi tuần một lần.</li></ul>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-wide"/>



<h2><strong>8. Cách trồng rau mùi</strong></h2>



<p>Ai lại không thích rau mùi thơm và tươi trên một bát nước thịt bốc khói hoặc trên một món salad nhiệt đới? Những chiếc lá nhỏ bé này chắc chắn sẽ tăng thêm hương vị tuyệt vời cho mỗi món ăn mà chúng được thêm vào. Và việc tự trồng chúng cực kỳ dễ dàng:</p>



<ul><li>Lấy một nắm hạt rau mùi và ấn nhẹ để chúng vỡ ra làm đôi. Ngâm các hạt giống vỡ trong nước và để qua đêm.</li><li>Trộn cát, đất đỏ, mụn dừa, bánh dầu neem và phân trộn với lượng bằng nhau để làm hỗn hợp đất trồng.</li><li>Xới đều hỗn hợp đất trồng này và cạo những đường trên bề mặt đất để gieo hạt.</li><li>Rải đều hạt theo đường đất đã cạo. Phủ lên bề mặt hạt bằng một lớp đất mỏng và lá khô. Rồi tưới một ít nước lên trên.</li><li>Sau khi hạt đã nảy mầm, cứ mỗi 15 ngày phun buttermilk loãng hoặc phân Panchagavya lên trên cây con và không tưới quá nhiều nước cho cây.</li><li>Thu hoạch rau mùi khi nó đã sẵn sàng.</li></ul>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-wide"/>



<h2><strong>9. Cách trồng bầu đắng</strong></h2>



<p>Ý kiến ​​truyền tai nhau &#8211; không gì sánh được món mướp đắng xào mướp ăn cùng bát cơm nóng hổi! Và trồng mướp đắng thật dễ với&nbsp;<strong>cách trồng rau sạch tại nhà</strong>&nbsp;sau đây:</p>



<ul><li>Ngâm hạt giống qua đêm và gieo vào chậu nhỏ, sao cho mỗi lỗ chỉ gieo 2 hạt cùng nhau.</li><li>Chuẩn bị hỗn hợp đất trồng với 30% đất đỏ, 20% phân trộn, 20% mụn dừa, 20% cát và 10% bánh dầu neem. Tưới nước đều hỗn hợp này và để sang một bên.</li><li>Nhẹ nhàng lấy đất ra khỏi chậu nhỏ và chuyển sang chậu lớn hơn.</li><li>Chèn que củi vào đất để hỗ trợ dây leo.</li><li>Tiếp tục cắt tỉa các thân phụ để thân chính phát triển lên đến 15 &#8211; 20cm. Thêm một ít phân trộn mỗi tuần một lần.</li><li>Loại bỏ các lá gần gốc cây để tránh nhiễm bệnh. Chặt ngọn cây khi cây đạt chiều cao 20 &#8211; 25cm..</li></ul>



<ul><li>Khi hoa cái xuất hiện, thụ phấn bằng tay với hoa đực. Hoa cái có thể được xác định bằng sự hiện diện của một quả nhỏ bên dưới chúng, và hiện tượng này không xuất hiện ở hoa đực. Che hoa đã thụ phấn để tránh ruồi ăn quả tấn công.</li><li>Thu hoạch những trái bầu đắng khi đã sẵn sàng. Đối với hạt giống thu mua, hãy để lại một hoặc hai quả bầu đắng trên cây cho đến khi chúng chuyển sang màu vàng hoàn toàn.</li></ul>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-wide"/>



<h2><strong>10. Cách trồng dưa chuột</strong></h2>



<p>Chứa nhiều kali và vitamin K, dưa chuột là một loại nguyên liệu không thể thiếu trong hầu hết các món ngon của nền ẩm thực trên thế giới. Khi ăn trực tiếp mà không qua chế biến, độ giòn dưa chuột sẽ ngon hơn khi nó được trồng xanh tươi trong vườn của bạn.</p>



<ul><li>Ngâm hạt dưa chuột qua đêm trước khi gieo.</li><li>Sử dụng hỗn hợp đất trồng chất lượng tốt với một phần đất, phân trộn, đá trân châu và mụn dừa.</li><li>Dùng ngón tay cái tạo chỗ lõm 5mm trên đất để gieo hạt dưa chuột. Phủ đất tơi xốp lên bên trên và tưới nhẹ nhàng để không làm lộ hạt. Đất phải luôn được giữ ẩm.</li><li>Sau khi hạt nảy mầm và có ít nhất 4 lá thật xuất hiện, chuyển cây non sang chậu lớn hơn.&nbsp;</li><li>Cho cây tiếp xúc trực tiếp với ánh nắng mặt trời ít nhất từ 6 &#8211; 8 tiếng mỗi ngày.&nbsp;</li><li>Có thể cần thụ phấn thủ công bằng tay để đảm bảo đậu quả. Thu hoạch dưa chuột&nbsp; khi cây đã sẵn sàng.</li></ul>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-wide"/>



<h2><strong>11. Cách trồng bạc hà</strong></h2>



<p>Có lẽ trồng bạc hà là&nbsp;<strong>cách trồng rau sạch tại nhà</strong>&nbsp;dễ nhất trong danh sách các loại rau có thể tự trồng tại nhà vì bạn thậm chí không cần đất cho nó!</p>



<ul><li>Để lại một vài nhánh bạc hà từ bó rau mới mua ở chợ.</li><li>Chọn một thân cây bạc hà khỏe mạnh, dày dặn và cắt khoảng 15cm dọc theo chiều dài của thân, tạo thành một lỗ lõm bên dưới. Nhẹ nhàng lấy những phần thừa của thân ra khỏi vết cắt.</li><li>Đặt một vết cắt như vậy vào một cốc nước sạch. Để trong nhà, tránh ánh sáng mặt trời.&nbsp;</li><li>Vài ngày nữa từ những vết cắt trên thân này sẽ cắt đầu mọc rễ và ra lá mới. Bạn có thể dùng lá trực tiếp hoặc cấy cây non vào bầu đất tươi để tiếp tục trồng.</li></ul>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-wide"/>



<h2><strong>12. Cách trồng rau bina (cải bó xôi)</strong></h2>



<p>Rau bina non được dùng phổ biến trong việc chế biến nhiều loại món ăn thơm ngon như trong món salad xanh tươi cho đến mì ống béo ngậy, những chiếc lá xanh giàu hàm lượng dinh dưỡng sắt này là thứ cần thiết phải có trong khu vườn nhà bạn. Ưu điểm là nó cũng phát triển rất nhanh!</p>



<ul><li>Chuẩn bị hỗn hợp đất trồng bằng đất mùn thoát nước tốt được tẩm giàu phân hữu cơ.</li><li>Gieo hạt giống rau bina nhẹ nhàng theo hàng hoặc khối cách nhau khoảng 30 &#8211; 40cm, lấp đất mỏng lên trên và tưới nước đầy đủ cho đến khi hạt nảy mầm.&nbsp;</li><li>Một khi lá thật bắt đầu xuất hiện, hãy tạo khoảng trống cho các cây non cách nhau khoảng 15cm để tạo không gian rộng rãi cho cây non phát triển.</li><li>Giữ cho cây tiếp xúc trực tiếp với ánh sáng mặt trời hoặc một phần bóng râm vào ban ngày.&nbsp;</li><li>Hái lá bất cứ khi nào cần. Lá sẽ tiếp tục mọc lại cho đến cuối mùa.</li></ul>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-wide"/>



<h2><strong>13. Cách trồng củ cải</strong></h2>



<p>Củ cải là một loại rau củ bị đánh giá thấp trong nền ẩm thực Ấn Độ, tuy nhiên củ cải có thể được thưởng thức theo nhiều cách khác nhau tùy thuộc vào khu vực. Điều mà ít người biết trồng củ cải là một trong những&nbsp;<strong>cách trồng rau sạch tại nhà&nbsp;</strong>đơn giản và dễ làm.</p>



<ul><li>Sử dụng một bầu đất đỏ có khả năng thoát nước tốt, giàu phân hữu cơ tự làm và trộn đều với mụn dừa</li><li>Gieo hạt bằng cách tạo các vết lõm khoảng 1cm trên đất với khoảng cách giữa mỗi lỗ là 1 &#8211; 2cm.&nbsp;</li><li>Sau khi hạt nảy mầm trong khoảng một tuần, hãy tách các cây con cách nhau khoảng từ 5 &#8211; 10cm. Tốt nhất, nên sử dụng các thùng chứa đất trồng có dung tích khoảng 20 lít để trồng các loại củ cải bản địa dài, màu trắng.</li><li>Thêm phân trùn quế sau khoảng một tuần. Tưới nước thường xuyên</li><li>Thu hoạch sau khoảng một tháng. Trong một số món ăn của Ấn Độ (ví dụ. Bengali), lá củ cải cũng được tiêu thụ thường xuyên như một món ăn ngon.</li></ul>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-wide"/>



<h2><strong>14. Cách trồng ớt chuông</strong></h2>



<p>Ớt chuông là một loại rau củ thuộc họ hàng nhà ớt và hiện nay, chúng đã trở thành một nguyên liệu không thể thiếu trong ẩm thực nhà bếp và các khu vườn đô thị tại nước Ấn Độ. Trồng ớt chuông là&nbsp;<strong>cách trồng rau sạch tại nhà&nbsp;</strong>đơn giản với các bước thực hiện như sau:</p>



<ul><li>Để chuẩn bị hỗn hợp đất trồng, trộn đều mụn dừa / rêu than bùn, vermiculite (hoặc đá trân châu) và bánh dầu neem vào trong chậu đất.</li><li>Thời gian tốt nhất để gieo hạt ớt là cuối mùa đông, mùa xuân và đầu mùa hè. Nó phát triển tốt khi ở nhiệt độ vừa phải.</li><li>Ban đầu sử dụng khay gieo hạt để gieo hạt và dùng màng bọc thực phẩm bọc kín khay để giữ độ ẩm cho đất.&nbsp;</li><li>Sau khi hạt nảy mầm trong vòng 10 &#8211; 15 ngày, để khay ở nơi có ánh nắng mặt trời sau khi đã gỡ bỏ lớp bọc nilon.&nbsp;</li><li>Cấy cây non trong các thùng lớn hơn khi lá thật xuất hiện. Phủ đất tơi xốp bằng hỗn hợp đất trồng đã được chuẩn bị bên trên.</li><li>Duy trì một lịch trình tưới nước nghiêm ngặt. Sử dụng phân hữu cơ hòa tan trong nước để tưới vào sát gốc cây cứ mỗi 2 tuần 1 lần.&nbsp;</li><li>Ớt chuông tươi sẽ phát triển hoàn toàn trong khoảng từ 60 đến 90 ngày.</li></ul>



<p>Ngoài ra, bạn có thể trồng rau tại nhà bằng chai nhựa, trồng rau sạch tại nhà bằng thùng xốp. Mách nhỏ thêm cho bạn, nếu cảm thấy mệt vì phải tự trồng rau, bạn có thể tìm đến dịch vụ trồng rau sạch tại nhà.</p>



<p>Với&nbsp;hướng dẫn&nbsp;đơn giản trên, bạn đã tự tay trồng lên những khóm rau sạch! Hãy bắt tay vào tạo cho mình một khu vườn rau sạch ngay thôi. Chúc bạn thành công với cách trồng rau sạch tại nhà đơn giản và tươi tốt của tôi nhé! Rất mong nhận được phản hồi từ bạn.</p>


<div class="wp-block-post-author"><div class="wp-block-post-author__avatar"><img alt='' src='http://1.gravatar.com/avatar/a3e290201b4637a69ba2ef0a7fe03927?s=48&#038;d=mm&#038;r=g' srcset='http://1.gravatar.com/avatar/a3e290201b4637a69ba2ef0a7fe03927?s=96&#038;d=mm&#038;r=g 2x' class='avatar avatar-48 photo' height='48' width='48' loading='lazy'/></div><div class="wp-block-post-author__content"><p class="wp-block-post-author__byline">Tác giả</p><p class="wp-block-post-author__name">Nguyễn Viên</p></div></div>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://rootbie.github.io/khuvuonnho/ky-thuat-trong-rau-sach-tai-nha-tren-san-thuong-an-toan-don-gian-va-hieu-qua/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
