<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Trồng cây &#8211; Khu vườn nhỏ</title>
	<atom:link href="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/category/trong-cay/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://rootbie.github.io/khuvuonnho</link>
	<description>Đại học Đại Nam</description>
	<lastBuildDate>Wed, 01 Jun 2022 11:13:22 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>

<image>
	<url>https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/favicon.png</url>
	<title>Trồng cây &#8211; Khu vườn nhỏ</title>
	<link>https://rootbie.github.io/khuvuonnho</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>GỢI Ý PHƯƠNG PHÁP TRỒNG CÂY TRONG NHÀ XANH VÀ ĐẸP</title>
		<link>https://rootbie.github.io/khuvuonnho/goi-y-phuong-phap-trong-cay-trong-nha-xanh-va-dep/</link>
					<comments>https://rootbie.github.io/khuvuonnho/goi-y-phuong-phap-trong-cay-trong-nha-xanh-va-dep/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Phan Khải]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 May 2022 09:00:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Trồng cây]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rootbie.github.io/khuvuonnho/?p=86</guid>

					<description><![CDATA[Cây xanh không chỉ giúp làm xanh mát không gian ngoài vườn hay ban công, hãy thử áp dụng một số kinh nghiệm sau để đem màu xanh đó ngập tràn bên trong căn nhà của bạn. 1. Thiết kế không gian có ánh sáng phù hợp Ánh sáng phù hợp sẽ giúp cây phát<p class="link-more"><a href="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/goi-y-phuong-phap-trong-cay-trong-nha-xanh-va-dep/#more-86" class="more-link">tiếp tục đọc &#10142; <span class="screen-reader-text">GỢI Ý PHƯƠNG PHÁP TRỒNG CÂY TRONG NHÀ XANH VÀ ĐẸP</span></a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Cây xanh không chỉ giúp làm xanh mát không gian ngoài vườn hay ban công, hãy thử áp dụng một số kinh nghiệm sau để đem màu xanh đó ngập tràn bên trong căn nhà của bạn.</em></p>



<h2><strong>1. Thiết kế không gian có ánh sáng phù hợp</strong></h2>



<p>Ánh sáng phù hợp sẽ giúp cây phát triển ổn định, giữ độ xanh và tất nhiên, tạo nên một khung cảnh hoàn mỹ cho không gian sống. Trong trường hợp căn nhà của bạn được thiết kế sẵn khi chưa có phương án đặt cây xanh, chỉ cần chú ý quan sát, bạn có thể nắm được lượng ánh sáng ở mỗi địa điểm trong nhà, từ đó lựa chọn loại cây hợp lý.</p>



<p>Các cửa sổ hướng nam, cửa sổ lớn ở phía đông hoặc phía tây không bị cản trở sẽ cho ánh sáng “mạnh”. Các cửa sổ nhỏ ở phía đông hoặc phía tây không có gì cản trở cung cấp ánh sáng ‘trung bình’. Cửa sổ phía bắc và những cửa sổ có kính mờ chỉ cung cấp ánh sáng ‘thấp’.</p>



<p>Lưu ý, cây sẽ chỉ nhận được ánh sáng thấp nếu được bố trí cách hơn 2 mét so với cửa sổ bất kỳ hướng nào.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img width="650" height="413" src="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-1.png" alt="" class="wp-image-88" srcset="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-1.png 650w, https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-1-300x191.png 300w" sizes="(max-width: 650px) 100vw, 650px" /><figcaption><mark style="background-color:rgba(0, 0, 0, 0)" class="has-inline-color has-cyan-bluish-gray-color">Ánh sáng hợp lý sẽ giúp cây phát triển tốt và tạo nên góc nhìn đẹp mắt.</mark></figcaption></figure></div>


<h2><strong>2. Loại cây thích hợp</strong></h2>



<p>Về cơ bản, cây ra hoa thì cần ánh sáng mạnh, trong khi các cây chơi lá thì chỉ cần ánh sáng yếu. Cây được cung cấp đúng lượng ánh sáng phù hợp sẽ có màu sắc đẹp tự nhiên.</p>



<p>Một lời khuyên đó là hãy lựa chọn cây hoa nhiều nụ, hoa mới nở; đối với cây chơi lá, dáng cây nên cân bằng. Ngoài ra, cần kiểm tra từng kỹ cây không có sâu bệnh, nôm na, cần “vạch lá tìm sâu”. Nhẹ nhàng kéo lá lên để đảm bảo chúng không dễ dàng rụng &#8211; một dấu hiệu của một cây không khỏe mạnh.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full is-resized"><img loading="lazy" src="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-2.png" alt="" class="wp-image-89" width="662" height="994" srcset="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-2.png 645w, https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-2-200x300.png 200w" sizes="(max-width: 662px) 100vw, 662px" /><figcaption><mark style="background-color:rgba(0, 0, 0, 0)" class="has-inline-color has-cyan-bluish-gray-color">Yếu tố quan trọng nhất khi thiết kế không gian xanh nằm ở việc lựa chọn loại cây.</mark></figcaption></figure></div>


<h2><strong>3. Cung cấp dinh dưỡng cho cây hợp lý</strong></h2>



<p>Chất dinh dưỡng đối với cây cảnh chính là phân bón. Phân bón cân bằng cần có tỷ lệ bằng nhau của ba chất dinh dưỡng chính: bao gồm Nitơ (N), Phốt pho (P) và Kali (K). Thường xuyên sử dụng một lượng nhỏ phân bón sẽ tốt hơn cho cây ‘ăn’ chất dinh dưỡng ồ ạt trong một lúc.</p>



<p>Cần lưu ý, việc cho cây nhiều chất dinh dưỡng sẽ làm cho cây bị yếu và dễ mắc bệnh. Loại cây cần nhiều ánh sáng sẽ cần phân bón nhiều hơn so với cây trong bóng rợp.</p>



<p>Cuối cùng, trừ khi một cây đang phát triển tích cực trong mùa đông, không nên bón phân nhiều vào mùa này.</p>



<h2><strong>4. Tưới nước hợp lý</strong></h2>



<p>Một điều bất ngờ nhiều người không biết, đó là chăm tưới cây quá cũng không hề tốt.</p>



<p>Cách kiểm tra độ ẩm của đất để biết có cần phải tưới nước cho cây như sau: dùng ngón tay ấn xuống đất khoảng 2,5 cm. Nếu cảm thấy đất ẩm, đẩy tay vào dễ dàng thì vài ngày sau hãy kiểm tra lại. Nếu thấy đất khô, hãy tưới nước cho cây.</p>



<p>Loại chậu sử dụng cũng ảnh hưởng đến khoảng thời gian tưới nước. Cây trồng trong chậu đất thường khô nhanh hơn so với cây trong chậu nhựa. Ngoài ra, cây trồng trong ánh sáng ‘cao’ cần nước nhiều hơn những người trong ánh sáng ‘thấp’.</p>



<p>Bên cạnh đó, trong những ngày dài, nóng nực mùa hè – khi cây đang phát triển tích cực hơn, chúng sẽ cần nhiều nước hơn so với quãng ngày ngắn và mát mẻ của các mùa khác.</p>



<h2><strong>5. Đảm bảo đất thông thoáng</strong></h2>



<p>Không khí cũng quan trọng đối với cây không kém gì nước. Đất thoáng khí sẽ giúp cây của bạn “dễ thở” hơn, giúp cây phát triển ổn định. Lời khuyên khi tưới nước, hãy tưới sao cho có một ít nước chảy ra khỏi lỗ thoát nước của chậu và chảy vào đĩa kê bên dưới. Dòng chảy của nước qua đất rất có lợi vì nó đẩy không khí đã sử dụng ra và cho phép không khí mới di chuyển vào không gian giữa các hạt đất.</p>



<p>Khi tưới, chú ý rằng nếu nước đi thẳng tới lỗ thoát nước quá nhanh, có thể đất bị khô quá và co lại, tạo ra rất nhiều khoảng trống mà nước có thể chảy qua. Đối với trường hợp này, cần đưa chậu cây ra ngoài trời, tưới chậm rãi ở viền ngoài của chậu cho đến lúc nước ngập tràn phía mặt trên của chậu cây. Cách làm này sẽ giúp đất từ từ hấp thụ nước.</p>



<p>Sau khi đất ướt, hãy để cây thoát hết nước rồi sau đó mới mang chậu cây đặt lại vào nhà.</p>



<h2><strong>6. Trồng lại cây hàng năm</strong></h2>



<p>Bạn nên trồng lại cây ít nhất 1 lần/năm. Nguyên nhân là do cây luôn phát triển, chúng sẽ trở nên quá to so với chậu đang sử dụng, hoặc bởi vì chúng cần một hỗn hợp đất tươi mới hơn. Nên trồng lại cây khi thời điểm thời tiết thuận lợi, thường là vào mùa xuân hay mùa hè.</p>



<p>Khi đưa cây ra khỏi chậu, lắc mạnh để đất cũ rơi khỏi rễ. Nếu bầu rễ quá chặt và không thể nhấc lên được, sử dụng một con dao lớn để lách vào phần đất sát thành chậu và dưới đáy chậu. Sau khi nhấc cây ra, hãy thêm đất mới vào đáy chậu. Đặt cây trở lại và thêm đất mới xung quanh chậu.</p>



<p>Mỗi loại cây lại phù hợp với chất đất khác nhau. Ví dụ với cây hoa đá cần dùng xỉ than để dễ thoát nước, cây phong lan chỉ cần một nền đất lỏng, chủ yếu là vỏ cây&#8230;</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="960" height="540" src="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-3.png" alt="" class="wp-image-90" srcset="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-3.png 960w, https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-3-300x169.png 300w, https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-3-768x432.png 768w" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" /><figcaption><mark style="background-color:rgba(0, 0, 0, 0)" class="has-inline-color has-cyan-bluish-gray-color">Cây cần trồng lại ít nhất mỗi năm một lần.</mark></figcaption></figure></div>


<h2><strong>7. Kiểm soát côn trùng và vật nuôi</strong></h2>



<p>Không chỉ các loại sâu bệnh, thú cưng cũng là một mối nguy hại đối với cây cảnh nội thất mà các gia đình cần quan tâm.</p>



<p>Cây bị sâu, rệp: Có rất nhiều loại sâu bệnh, rệp, bọ sẽ xuất hiện trên cây cảnh của bạn nếu chăm sóc không tốt. Rệp đen, rệp trắng, rệp vàng là ba loại thường xuất hiện trên cây hoa, cây cảnh, đặc biệt chúng hay xuất hiện ở vị trí chồi non, nụ hoa. Đơn giản nhất, có thể dùng vòi, xịt mạnh nước để đuổi chúng đi. Bạn cũng có thể dùng bông thấm rượu để lau những lá cây bị bệnh. Nếu dùng “thuốc”, đối với rệp đen và rệp vàng, sử dụng thuốc Ditarex pha nồng độ vừa phải phun vài ba lần là sạch ngay. Riêng rệp phấn trắng, được mệnh danh là rệp sáp có khả năng kháng thuốc. do vậy các loại thuốc có độc tố cao đến mấy nó cũng kháng được; giống rệp này chỉ ngưng hoạt động trong thời gian dùng thuốc. Giống rệp này thường tập trung nhiều nhất ở các cây: Vạn tuế, thiên tuế, sơn tuế, cau các loại. nhất là vạn tuế và cau lợn cọ thường hay mắc. Cần chú ý, một khi rệp phấn trắng đã bò xuống tận gốc, cây chắc chắn sẽ “chết”, cần loại bỏ ngay để rệp không lây sang các cây còn lại.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="728" height="485" src="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-4-edited.png" alt="" class="wp-image-92" srcset="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-4-edited.png 728w, https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-4-edited-300x200.png 300w, https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-4-edited-580x386.png 580w" sizes="(max-width: 728px) 100vw, 728px" /><figcaption><mark style="background-color:rgba(0, 0, 0, 0)" class="has-inline-color has-cyan-bluish-gray-color">Đuổi côn trùng gây hại đi trước khi chúng kịp làm hỏng cây của bạn.</mark></figcaption></figure></div>


<p>Cây bị ruồi trắng: Nếu bạn phát hiện những vết bẩn màu trắng bay lên khi bạn quẹt tay vào lá cây, chứng tỏ những con ruồi trắng đã làm tổ. Để tiêu diệt chúng, lấy xà phòng pha loãng và xịt lên lá, đặc biệt mặt dưới của lá.</p>



<p>Lời khuyên dành cho bạn, hãy xịt thử trên vài lá để đảm bảo rằng cây không bị dị ứng với xà phòng.</p>



<p>Đối với vật nuôi trong nhà, mèo là loài thường hay đào bới đất ở chậu cây, thậm chí dùng chậu cây làm nơi ‘giải tỏa nỗi buồn’. Để giải quyết thói xấu này của chúng, hãy xé nát một ít lá cây và rải xung quanh gốc – lá cây tươi có mùi hương khiến mèo tránh xa.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full is-resized"><img loading="lazy" src="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-5.png" alt="" class="wp-image-93" width="285" height="420" srcset="https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-5.png 236w, https://rootbie.github.io/khuvuonnho/wp-content/uploads/2022/05/image-5-203x300.png 203w" sizes="(max-width: 285px) 100vw, 285px" /><figcaption><mark style="background-color:rgba(0, 0, 0, 0)" class="has-inline-color has-cyan-bluish-gray-color">Hãy dè chừng chính người bạn nhỏ này!</mark></figcaption></figure></div>

<div class="wp-block-post-author"><div class="wp-block-post-author__avatar"><img alt='' src='http://0.gravatar.com/avatar/c8dac66e2ccabc3acce3f7b424aa7d44?s=48&#038;d=mm&#038;r=g' srcset='http://0.gravatar.com/avatar/c8dac66e2ccabc3acce3f7b424aa7d44?s=96&#038;d=mm&#038;r=g 2x' class='avatar avatar-48 photo' height='48' width='48' loading='lazy'/></div><div class="wp-block-post-author__content"><p class="wp-block-post-author__byline">Tác giả</p><p class="wp-block-post-author__name">Phan Khải</p></div></div>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://rootbie.github.io/khuvuonnho/goi-y-phuong-phap-trong-cay-trong-nha-xanh-va-dep/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
